De gekke vreugde over de gevangenen die er waren gered, had hem nauwelijks minder verbaasd dan de woedende wreedheid tegen degenen die in stukken werden gehakt.
Eén gevangene was er, zei hij, die dat had gedaan op straat vrijgelaten, maar bij wie een verkeerde wilde had duwde een snoek toen hij bewusteloos raakte.
Wordt gesommeerd om naar hem toe te gaan en zich te kleden de wond, de dokter was de poort uitgegaan en had hem gevonden in de armen van een gezelschap van Samaritanen, die op de lichamen zaten van hun slachtoffers.
Met een inconsistentie die zo monsterlijk is als alles in deze vreselijke nachtmerrie, ze hadden de genezer geholpen en verzorgden de gewonde man met de zachtmoedigste zorgzaamheid - had een draagstoel voor hem gemaakt en hem geëscorteerd voorzichtig vanaf de plek - had toen hun wapens ingehaald en gedompeld opnieuw in een zo vreselijke slager dat de dokter zijn ogen had bedekt met zijn handen, en bezwijmd in het midden ervan.
Terwijl Mr. Lorry deze vertrouwelijkheid ontving, en terwijl hij naar het gezicht keek zijn vriend, nu tweeënzestig jaar oud, een misvatting ontstond in hem dat zulke vreselijke ervaringen zouden het oude gevaar doen herleven.
